若香港真係有一日脫離中國成為一個獨立國家，咁香港應該作為一個點樣既角色係呢個世界生存？

做轉口港？金融中心？
有冇人思考過呢個問題

唔好成日太多幻想喇，得罪講句

脫離到先諗係最實際

荒廢金融城市探險渡假旅遊

輕工業, 高科技產業, 研究中心

睇下香港城邦論咪知答案

佢話係聯邦制
依家香港人要嘅係獨立

大家一齊做research 靠ai 同patent fee 行ubi

軍事強國

諗下點脫先啦

唔好一諗就諗發左達點洗

你都識講脫支同發達一樣咁難啦 你諗到點發達先諗點脫支

東盟/南海北邊前線
中國問題交流中心 (點解無咩人留意到呢點呢...)
金融中心
東亞版以色列-->防止東亞以統一國家形式存在

所有野有一個前提存在 :
美國徹底放棄一個中國政策

瑞士

所有野成型之前都係幻想出泥

一早講左支爆獨立先係唯一出路
支共下台
香港角色根本唔會變
同97前一樣
鬼佬本身好鐘意來香港
而轉口，金融，你估澳門可以開一個交易所同起一個國際機場
只要香港唔好再收支國窮人就夠晒做

齊上齊學: 沈旭輝..

好似有講過類似topic......

經濟學者阮穎嫻果集都唔錯~

避稅天堂/ 賭場之類

香港？獨立？我計畫做個罩罩住佢，個罩可以恆溫，調整天氣，又可以直接用射在表面的陽光發電。有電就可以通過抽取空氣中的水份製造食用水，同埋快速加熱海水，使其變成蒸餾水。

另外香港可以拿新界地區做一些多層農場，自給自足。成為世外桃源。

香港係有夢想就可以成真的地方，例如最新的可重用口罩，雖然仍然有小小安全問題未解決，但係起碼證明香港人還願意向夢想進發奮鬥。在此之前，完全沒有人想過這個問題，包括中國5毛和台灣酸民，甚至美國佬。就這點來看，香港是比他們都要優秀得多。

原子彈唔係好勁。香港要發展反物質彈。一粒足以毀滅中國。

我發左達啦
所以我諗緊點脫支

唔係毁滅，係瞬間消失中國

你打算將香港變成第三國際的總部？讓香港成為社會主義的中心？